{
    "question": "jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg hbis diagi 4 adalah...?? jumlah n suku pertama suatu deret aritmetika dinyatakan dengan SN=n^2+3N..suku ke 20 deret tersebut adalah.....mohon bntuanyaaaa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo aritmatika jawabannya 80<br>4,8,12.....200<br>U-20= a+(n-1)b<br>4+(19)4<br>=80<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-titik-a-2-1-di-dalam-lingkaran-x4-pangkat-2-y-p-p-841",
            "question": "jika titik A (-2,-1) di dalam lingkaran (x+4) pangkat 2 + (y-p) pangkat 2 = 13. maka nilai p adalah.......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah 4,25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-geometri-dengan-u5-dan-u8-masing-masing-48-dan-384-tentuka-109",
            "question": "Deret geometri dengan U5 dan U8 masing masing 48 dan 384.    Tentukan jumlah 9 suku pertama serta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_5=ar^4=48\\\\\nU_8=ar^7=384\\\\\\\\\nar^7=384\\\\\nar^4.r^3=384\\\\\n48r^3=384\\\\\nr^3=8\\\\\nr=2\\\\\nar^4=48\\\\\na(2^4)=48\\\\\n16a=48\\\\\na=3\\\\\\\\\nS_n=\\frac{a(r^n-1)}{r-1}\\\\\nS_9=\\frac{3(2^9-1)}{2-1}\\\\\nS_9=3(512-1)\\\\\nS_9=1533[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-bilangan-4-dan-28-disisipkan-lima-bilangan-seh-543",
            "question": "di antara bilangan bilangan 4 dan 28 disisipkan lima bilangan sehingga bilangan bilangan semula dengan bilangan-bilangan yang disisipkan membentuk barisan aritmatika. beda barisan tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,10,16,22,28<br>artinya beda barisan tersebut adalah 6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-fungsi-kuadrat-mempunyai-nilai-maksimum-3-pada-saat-x-2-852",
            "question": "sebuah fungsi kuadrat mempunyai nilai maksimum -3 pada saat x = 2, sedangkan untuk x = -2 fungsi bernilai -11. Tentukan fungsi kuadrat tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = 2xkuadrat + 2x - 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-membeli-40-kg-gula-pasir-gula-itu-akan-dijual-eceran-denga-816",
            "question": "\u00a0Ibu membeli 40 kg gula pasir. Gula itu akan dijual eceran dengan dibungkus plastik masing-masing beratnya\u00a0\u00a0kg. Banyak kantong plastik berisi gula yang dihasilkan adalah........    A.10 kantong\r\nB.80 kantong\r\nC.120 kantong\r\nD.160 kantong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40 kg x 2<br>= 80 kantong<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. 40:10= 4 kg<br>B. 40:80=1/2 kg<br>C. 40:120= 1/3 kg<br>D. 40:160=1/4 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-bangunan-dikerjakan-oleh-30-orang-akan-selesai-selama-960",
            "question": "jika sebuah bangunan dikerjakan oleh 30 orang akan selesai selama 15 hari, jika dimnta pekerjaan harus selesai dalam waktu 5 hari berapa pekerja yang harus ditambahkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 org = 15 hari<br>x org\u00a0 = 5 hari<br><br>jawab:<br><u>x\u00a0</u> \u00a0 =\u00a0 <u>15</u><br>30\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 5 <br><br>5x = 30 \u00d7 15<br>x\u00a0 = <u>450</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>x = 90 orang<br><br>pekerja yang harus ditambah:<br>90 - 30 = 60 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-3-p-maka-tan-228-adalah-574",
            "question": "Jika tan 3 = p maka tan 228 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 3=p maka tan 6 = 2 tan 3/(1-tan\u00b23p) = 2p/1-p\u00b2<br>tan 12= tan 2.6<br>tan 24 = tan 2 12<br>dan tan 48 = tan 2 24<br>tan 228 = tan ( 180+48)= tan \u00a048",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fx-12-x2-2-gx-x10-f-komposisi-g-x-318",
            "question": "F(x) = 1/2 x^2 + 2 \r\ng(x) = x+10\r\n(f komposisi g) (x) =...... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog = 1/2(x+10)^2 + 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = x^2/2 + 10x + 52<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-4-10-16-k-374-jadi-tentukan-nilai-k-adalah-338",
            "question": "Deret 4 + 10 +16 +.....+k = 374. Jadi tentukan nilai K adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a=4,b=4,U_n=k\\\\\nU_n=a+(n-1)b\\\\\nk=4+(n-1)6\\\\\n\\frac{k-4}{6}+1=n\\\\\n\\frac{k-4+6}{6}=n\\\\\n\\frac{k+2}{6}=n\\\\\n\nS_n=\\frac{n}{2}(a+U_n)\\\\\n374=\\frac{\\frac{k+2}{6}}{2}(4+k)\\\\\n374=\\frac{k+2}{12}(4+k)\\\\\n4488=(k+2)(k+4)\\\\\nk^2+6k+8=4488\\\\\nk^2+6k-4480=0\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}\\sqrt{6^2-4(1)(-4480)}}{2}\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}\\sqrt{17956}}{2}\\\\\nk_{1,2}=\\frac{-6 \\underline{+}134}{2}\\\\\nk_{1,2}=-3 \\underline{+}67\\\\k_1=-3+67=64\\\\k_2=-3-67=-70(tidak memenuhi)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972",
            "question": "Ada yang ngerti limit trigonometri ga???",
            "attachments": [
                "question-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih dek, cb dipelajari",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}